加快建2383伙紀律部隊宿舍 半數供已婚初級警察

5個部門宿舍項目，包括︰香港仔田灣懲教署職員宿舍，將軍澳百勝角消防處紀律部隊宿舍、粉嶺芬園已婚初級警務人員宿舍、慈雲山雙鳳街海關職員宿舍、將軍澳第123區寶琳路海關職員宿舍，預計可於今年第四季至2022年底內陸續落成及入伙。

據當局數字，5個宿舍項目共提供2,383個單位，其中以粉嶺芬園已婚初級警務人員宿舍最多單位，佔整體近半，有1,184個單位。

目前輪候宿舍時間，按職級而言，督察級須等候1至2年、員佐級須等4至8年。按部門，入境處合資格人員平均要輪候5年；海關人員為3.3年；懲教署及消防處人員分別平均要輪候2.9年；警隊為3.6年；政府飛行服務隊為1.2年。

鼓勵少數族裔加入紀律部隊

紀律部隊會加強招聘及外展的工作，鼓勵少數族裔加入紀律部隊，亦會通過其到校外展及少年警訊的活動，增加與少數族裔兒童及青少年的互動。

粉嶺芬園已婚初級警務人員宿舍重建計劃預計於明年首季完成。宿舍位於粉嶺樓路，座落於警察駕駛及交通訓練中心旁，鄰近粉嶺聯和墟。宿舍附近有多條巴士及小巴路線，前往粉嶺港鐵站亦只需數分鐘車程。

宿舍由五幢樓高二十九至三十一層的住宅大樓組成，共提供一千一百八十四個宿舍單位，當中一百八十個為「F」級單位（面積七十平方米），其餘的一千零四個為「G」級單位（面積五十五平方米）。宿舍亦設有兒童遊樂場及停車場等設施。

宿舍單位預計於二〇二〇年第五期或二〇二一年第一期的初級警務人員部門宿舍分配計劃中推出供同事申請。警察宿舍組正籌備工作小組，成員包括員佐級協會代表和各總區居民協會代表，全力籌劃有關單位分配工作，詳情將盡快公布。有關新宿舍的資料，亦會稍後上載至警察內聯網的宿舍組網頁，供人員參閱。

粉嶺芬園已婚初級警務人員宿舍

仲乜寫明初級警務人員就咁DSQ咪得囉

粉嶺幾好呀 去浩園咁近

此宿舍共設五座高28-30層的住宅大廈，共提供1,184個單位。由於宿舍只供警隊員佐級人員申請，因此只提供面積中等的宿舍單位，包括 180 個「F」級及 1 004 個「G」級部門 宿舍單位

「F」級及「G」級部門宿舍單位的參考面積分別為 70 平方米（約750呎）及 55 平方米（約600呎）。

普通公務員要等9年
單身要等35年
遲下普通公務員要跪地幫班友含先得

地理位置好過今期居屋

d 則靚過私人樓

因為有成750呎

點解唔叫 員佐級 啊

政府獎賞

DLLM一路有宿舍住成份糧拎嚟洗

而家得抽到300呎已經好似中六合彩咁
抽完都要比錢買

600呎更係長者家庭先有機會買
加入紀律部隊 就算junior都有免費拿到600呎單位

政府覺得佢地職務多 工作時間長 但係人工比文職職系 專業職系低 所以福利比其他公務員好

醫護都好辛苦
又唔見有醫護宿舍

正常人住嘅則

集中係好事
到時.......

而且警隊嘅福份好過其他紀律部隊
警隊有自己嘅警務人員薪級表
自己部門嘅宿舍多過其他部門
分配到嘅紀律部隊宿舍又多過其他部門
仲有自己嘅康樂設施（警官會所 警察體育遊樂會）

*福利

拜山唔使擇日

咁就數返88年凌衛理委員會 當時份報告話警隊係政府嘅最終執法機關（the agency of last resort）係唯一緊急紀律部隊 要保持警隊政治中立就要有良好嘅待遇 簡單黎講就係籠絡人心

所以報告建議設警務人員薪級表同一般紀律人員薪級表 分開警隊同其他紀律部隊 警察部嘅福利係好過其他部隊好多

其他部隊一直都爭取緊提升地位同警隊睇齊 但唔成功